\documentclass[Preamble.tex]{subfiles}

\begin{document}
  \textbf{1. Показать, что формулы описывают тавтологии.}\par
  а)
  \begin{math}
    A \Rightarrow B \Leftrightarrow \overline{B} \Rightarrow \overline{A}$\par$
    \overline{A} \vee B \Leftrightarrow \overline{\overline{B}} \vee \overline{A}$\par$
    \overline{A} \vee B \Leftrightarrow B \vee \overline{A}$\par$
    \overline{A} \vee B \Leftrightarrow \overline{A} \vee B
  \end{math}\par
  С обеих сторон одинаковые выражения $\Longrightarrow$ тавтология.\par
  б)
  \begin{math}
    ((A \Rightarrow B) \wedge (B \Rightarrow A)) \Leftrightarrow (A \Leftrightarrow B)$\par$
    (\overline{A} \vee B) \wedge (\overline{B} \vee A) \Leftrightarrow ((\overline{A} \wedge \overline{B}) \vee (A \wedge B))$\par$
    ((\overline{A} \wedge \overline{B}) \vee (\overline{A} \wedge A) \vee (B \wedge \overline{B}) \vee (B \wedge A)) \Leftrightarrow ((\overline{A} \wedge \overline{B}) \vee (A \wedge B))$\par$
    (\overline{A} \wedge \overline{B} \vee A \wedge B) \Leftrightarrow (\overline{A} \wedge \overline{B} \vee A \wedge B)
  \end{math}\par
  С обеих сторон одинаковые выражения $\Longrightarrow$ тавтология.\par
  в)
  \begin{math}
    (A \vee B) \wedge (\overline{B} \vee C) \Rightarrow (A \vee C)$\par$
    \overline{(A \vee B) \wedge (\overline{B} \vee C)} \vee A \vee C$\par$
    \overline{(A \vee B)} \vee \overline{(\overline{B} \vee C)} \vee A \vee C$\par$
    \overline{A} \wedge \overline{B} \vee B \wedge \overline{C} \vee A \vee C$\par$
    $В полученном выражении видно, что если A или B принимают значение true,то общее выражение примет значение true.\par
    Рассмотрим случай, когда ни A, ни B не принимают значение true:\par$
    \overline{f} \wedge \overline{B} \vee B \wedge \overline{f} \vee f \vee f$\par$
    t \wedge \overline{B} \vee B \wedge t$\par$
    \overline{B} \vee B
  \end{math}\par
  Полученное выражение есть тавтология $\Rightarrow$ изначальная формула описывает тавтологию.\par
  \textbf{2. Представить формулу в СКНФ.}\par
  а)
  \begin{math}
    A \Leftrightarrow B$\par$
    $СКНФ: $(\overline{A} \vee B) \wedge (\overline{B} \vee A)
  \end{math}\par
  б)
  \begin{math}
    A \wedge B \Leftrightarrow (A \vee B)$\par$
    (\overline{A \wedge B} \vee (A \vee B)) \wedge (A \wedge B \vee \overline{(A \vee B)})$\par$
    (\overline{A} \vee \overline{B} \vee A \vee B) \wedge (A \wedge B \vee \overline{A} \wedge \overline{B})$\par$
    $В правой части относителньо конъюнкции лежит тождественное выражение.\par$
    t \wedge (A \wedge B \vee \overline{A} \wedge \overline{B})$\par$
    A \wedge B \vee \overline{A} \wedge \overline{B}$\par$
    A \Leftrightarrow B$\par$
    $СКНФ: $(\overline{A} \vee B) \wedge (\overline{B} \vee A)
  \end{math}\par
  в)
  \begin{math}
    A \wedge (A \Rightarrow B) \Rightarrow B$\par$
    \overline{A \wedge (A \Rightarrow B)} \vee B$\par$
    \overline{A} \vee \overline{(A \Rightarrow B)} \vee B$\par$
    (\overline{A} \vee B) \vee \overline{(A \Rightarrow B)}$\par$
    (A \Rightarrow B) \vee \overline{(A \Rightarrow B)}$\par$
    $СКНФ: $t
  \end{math}\par
  3. Проверить высказывание на тавтологию:\par
  $F = A \wedge (A \Rightarrow B) \models B$\par
  \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|}
    A & B & (A $\Rightarrow$ B) & A $\wedge$ (A $\Rightarrow B)$  & F\\
    0 & 1 &           1         &               0                 & 1\\
    0 & 0 &           1         &               0                 & 1\\
    1 & 0 &           0         &               0                 & 1\\
    1 & 1 &           1         &               1                 & 1
  \end{tabular}\par
  Высказывание - тавтология.\newpage
  \textbf{4. Записать СКНФ для высказывания "По крайней мере два высказывания из A,B,C истинны".}\par
  \begin{tabular}{|c|c|c|c|}
    A & B & C & F\\
    0 & 0 & 0 & 0\\
    0 & 0 & 1 & 0\\
    0 & 1 & 0 & 0\\
    0 & 1 & 1 & 1\\
    1 & 0 & 0 & 0\\
    1 & 0 & 1 & 1\\
    1 & 1 & 0 & 1\\
    1 & 1 & 1 & 1\\
  \end{tabular}\par
  СКНФ: $(A \vee B \vee C) \wedge (A \vee B \vee \overline{C}) \wedge (A \vee \overline{B} \vee C) \wedge (\overline{A} \vee B \vee C)$\par
  \textbf{5. Доказать эквивалентности.}\par
  а)
  \begin{math}
    (\overline{A}_1 \vee ... \vee \overline{A}_n \vee B) \Leftrightarrow A_1 \wedge ... \wedge A_n \Rightarrow B$\par$
    (\overline{(A_1 \wedge ... \wedge A_n)} \vee B) \Leftrightarrow A_1 \wedge ... \wedge A_n \Rightarrow B$\par$
    A_1 \wedge ... \wedge A_n \Rightarrow B \Leftrightarrow A_1 \wedge ... \wedge A_n \Rightarrow B
  \end{math}\par
  б)
  \begin{math}
    (\overline{A}_1 \vee ... \vee \overline{A}_n) \Leftrightarrow A_1 \wedge ... \wedge A_n \Rightarrow f$\par$
    (\overline{A}_1 \vee ... \vee \overline{A}_n) \Leftrightarrow (\overline{(A_1 \wedge ... \wedge A_n)} \vee f)$\par$
    (\overline{A}_1 \vee ... \vee \overline{A}_n) \Leftrightarrow (\overline{A}_1 \vee ... \vee \overline{A}_n)
  \end{math}\par
  в)
  \begin{math}
    A \Leftrightarrow (t \Rightarrow A)$\par$
    A \Leftrightarrow (\overline{t} \vee A)$\par$
    A \Leftrightarrow A
  \end{math}
\end{document}
